幫世界一個大忙？

2018年05月05日

幫世界一個大忙？

法新社

再說本週另一樁惹人注目的南北韓雙方領導人之會；北金正恩南文在寅歷史性的板門店之會，還簽訂了板門店宣言，關閉核試場、確保不希望韓戰的慘痛歷史又重演，總之這高峯會圓滿閉幕，留下的是不少看官們的津津樂道。

焦點所在的不外乎是金正恩的演技；不久前在北京出人意表的曇花一現的習金會，和上週的板門店之會，看到的是他截然不同的兩副面孔，見習大大時那身份好像是後輩見長輩，中規中矩、不卑不亢，謹言慎行，旋風式的列車來回，親切笑顏，一切按本子辦事，不敢踰矩，見文在寅時，卻是不按牌理出牌的以我為主、以你為副，簽名題字的那一幕，相信大家記憶猶新，他據案直書，用的是御妹送上的萬寶龍筆，那時妹妹的角色是小助理、小秘書，而垂手立於不遠處的文在寅反而像是一個隨侍在側的副官，那幅畫面略有喜劇意味，而拖着文在寅走過三十八度線那一幕不在流程之內的演出尤其經典，堪稱最佳個人表演，一切經過算計，出盡了風頭。

群眾是健忘的，傳說中那位殺人不眨眼、殘酷殘忍的神秘北韓領導人，忽然的另外一副一百八十度大轉彎的面目出現在螢幕，還忽然變成了極具領導人魅力，風趣幽默的人，金句一出，史冊留名的領袖風範，至少這一場棟篤笑式的表演已經把一個美國狂人特朗普嚇傻了，所以他對未來的兩人會面，迫不及待定位是要幫世界一個大忙，真是這樣嗎？好戲在後頭，月內這特金會，不知將看到怎樣的兩雄大比拼，又不知這一幕劇本該如何寫，如何配合演出？

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com